
                      Para empezar, es gracioso. Ron Perlman, pintado de rojo y engalanado con cuernos (los archiva para parecer más normal), interpreta al personaje principal con una entrega sin importancia que Larry David envidiaría. Mejor aún, el cómic de acción real que el director Guillermo del Toro (Blade II, Cronos) pone en pantalla guarda una estrecha relación con la vívida serie cómica Dark Horse de Mike Mignola sobre cómo Hellboy (sus amigos lo llaman HB o Big Red) es rescatado de Satanás y los Nazis durante la Segunda Guerra Mundial y dado un hogar por el Profesor Broom (John Hurt). Ahora con sesenta años, Hellboy vive en Nueva Jersey, donde el profesor lo ha entrenado para luchar contra el mal en la Oficina de Investigación y Defensa Paranormal. Hellboy fuma puros, se llena de panqueques y se mantiene encubierto hasta que los monstruos caminan por la tierra. Luego se le pide que patee el culo, lo cual hace con alegría perversa. Los ataques de monstruos, emocionantes al principio, crecen con la repetición. Pero Del Toro, quien escribió el guión, trabaja en una relación candente con Big Red y la pirocinética Liz, interpretada por una maravillosa y emotiva Selma Blair. Hellboy está ardiendo con sustos y risas y el deslumbramiento visionario del Toro. Es la ternura que viene como un extra inesperado.
        
            